#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.5\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Overview of renderers"
msgstr "렌더러의 개요"

msgid ""
"This page gives an overview of Godot's renderers, focusing on the "
"differences between their rendering features. For more technical details on "
"the renderers, see :ref:`doc_internal_rendering_architecture`."
msgstr ""
"이 페이지에서는 Godot 렌더러의 개요를 제공하며, 렌더러의 렌더링 기능 간의 차"
"이점을 중심으로 맞춥니다. 렌더러의 대한 자세한 기술적 사항"
"은 :ref:`doc_internal_rendering_architecture`\\ 를 참조하세요."

msgid "Introduction"
msgstr "소개"

msgid "Godot 4 includes three renderers:"
msgstr "Godot 4에는 세 가지 렌더러가 포함되어 있습니다:"

msgid ""
"**Forward+**. The most advanced renderer, suited for desktop platforms only. "
"Used by default on desktop platforms. This renderer uses **Vulkan**, "
"**Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering driver, and it uses the "
"**RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**Forward+**. 데스크톱 플랫폼에만 적합한 가장 고급 렌더러입니다. 데스크톱 플"
"랫폼에서는 기본으로 사용됩니다. 이 렌더러는 **Vulkan**, **Direct3D 12**, 또"
"는 **Metal**\\ 을 렌더링 드라이버로 사용하며, **RenderingDevice** 백엔드를 사"
"용합니다."

msgid ""
"**Mobile**. Fewer features, but renders simple scenes faster. Suited for "
"mobile and desktop platforms. Used by default on mobile platforms. This "
"renderer uses **Vulkan**, **Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering "
"driver, and it uses the **RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**모바일**. 기능은 적지만 단순한 씬을 더 빠르게 렌더링합니다. 모바일 및 데스"
"크톱 플랫폼에 적합합니다. 모바일 플랫폼에서는 기본으로 사용됩니다. 이 렌더러"
"는 **Vulkan**, **Direct3D 12**, 또는 **Metal**\\ 을 렌더링 드라이버로 사용하"
"며, **RenderingDevice** 백엔드를 사용합니다."

msgid ""
"**Compatibility**, sometimes called **GL Compatibility**. The least advanced "
"renderer, suited for low-end desktop and mobile platforms. Used by default "
"on the web platform. This renderer uses **OpenGL** as the rendering driver."
msgstr ""
"**호환성**, 때때로 **GL 호환성**\\ 이라고도 불립니다. 가장 덜 발전된 렌더러"
"로, 저사양 데스크톱 및 모바일 플랫폼에 적합합니다. 웹 플랫폼에서는 기본으로 "
"사용됩니다. 이 렌더러는 **OpenGL**\\ 을 렌더링 드라이버로 사용합니다."

msgid "Renderers, rendering drivers, and RenderingDevice"
msgstr "렌더러, 렌더링 드라이버 및 RenderingDevice"

msgid "Godot's rendering abstraction layers."
msgstr "Godot의 렌더링 추상화 계층."

msgid "Choosing a renderer"
msgstr "렌더러 선택하기"

msgid "Choose **Forward+** if:"
msgstr "다음 경우는 **Forward+**\\ 를 선택하세요:"

msgid "You are developing for desktop."
msgstr "데스크톱용으로 개발하고 있습니다."

msgid ""
"You have relatively new hardware which supports Vulkan, Direct3D 12, or "
"Metal."
msgstr ""
"Vulkan, Direct3D 12, 또는 Metal을 지원하는 비교적 새로운 하드웨어가 있습니다."

msgid "You are developing a 3D game."
msgstr "3D 게임을 개발하고 있습니다."

msgid "You want to use the most advanced rendering features."
msgstr "가장 고급 렌더링 기능을 사용하고 싶습니다."

msgid "Choose **Mobile** if:"
msgstr "다음 경우는 **모바일**\\ 을 선택하세요:"

msgid "You are developing for newer mobile devices, desktop XR, or desktop."
msgstr ""
"더 새로운 모바일 기기, 데스크톱 XR 또는 데스크톱용으로 개발하고 있습니다."

msgid ""
"You want to use advanced rendering features, subject to the limitations of "
"mobile hardware."
msgstr "모바일 하드웨어의 제한에 따라 고급 렌더링 기능을 사용하고 싶습니다."

msgid "Choose **Compatibility** if:"
msgstr "다음 경우는 **호환성**\\ 을 선택하세요:"

msgid ""
"You are developing for older mobile devices, older desktop devices, or "
"standalone XR. The Compatibility renderer supports the widest range of "
"hardware."
msgstr ""
"오래된 모바일 기기, 오래된 데스크톱 기기 또는 독립형 XR용으로 개발하고 있습니"
"다. 호환성 렌더러는 가장 광범위한 하드웨어를 지원합니다."

msgid ""
"You are developing for web. In this case, Compatibility is the only choice."
msgstr "웹용으로 개발하고 있습니다. 이 경우, 호환성이 유일한 선택입니다."

msgid ""
"You have older hardware which does not support Vulkan. In this case, "
"Compatibility is the only choice."
msgstr ""
"Vulkan을 지원하지 않는 오래된 하드웨어가 있습니다. 이 경우, 호환성이 유일한 "
"선택입니다."

msgid ""
"You are developing a 2D game, or a 3D game which does not need advanced "
"rendering features."
msgstr ""
"2D 게임을 개발하고 있거나, 고급 렌더링 기능이 필요 없는 3D 게임을 개발하고 있"
"습니다."

msgid ""
"You want the best performance possible on all devices and don't need "
"advanced rendering features."
msgstr ""
"모든 기기에서 가능한 한 최상의 성능을 원하며 고급 렌더링 기능은 필요하지 않습"
"니다."

msgid "Switching between renderers"
msgstr "렌더러 간 전환하기"

msgid ""
"In the editor, you can always switch between renderers by clicking on the "
"renderer name in the upper-right corner of the editor."
msgstr ""
"편집기에서 편집기의 오른쪽 상단 모서리에서 렌더러 이름을 클릭하여 항상 렌더"
"러 간에 전환할 수 있습니다."

msgid "Feature comparison"
msgstr "기능 비교"

msgid ""
"This is not a complete list of the features of each renderer. If a feature "
"is not listed here, it is available in all renderers, though it may be much "
"faster on some renderers. For a list of *all* features in Godot, "
"see :ref:`doc_list_of_features`."
msgstr ""
"이는 각 렌더러의 기능의 완전한 목록이 아닙니다. 여기에 나열되지 않은 기능은 "
"모든 렌더러에서 사용 가능하지만, 일부 렌더러에서는 훨씬 더 빠를 수 있습니다. "
"Godot에서 *모든* 기능의 목록에 대해서는 :ref:`doc_list_of_features`\\ 을 참조"
"하세요."

msgid ""
"Hardware with RenderingDevice support is hardware which can run Vulkan, "
"Direct3D 12, or Metal."
msgstr ""
"RenderingDevice를 지원하는 하드웨어는 Vulkan, Direct3D 12, 또는 Metal을 실행"
"할 수 있는 하드웨어입니다."

msgid "Overall comparison"
msgstr "전체 비교"

msgid "Feature"
msgstr "기능"

msgid "Compatibility"
msgstr "호환성"

msgid "Mobile"
msgstr "모바일"

msgid "Forward+"
msgstr "Forward+"

msgid "**Required** **hardware**"
msgstr "**필수** **하드웨어**"

msgid "Older or low-end."
msgstr "오래되거나 저사양."

msgid "Newer or high-end. Requires Vulkan, Direct3D 12, or Metal support."
msgstr "더 새롭거나 고사양. Vulkan, Direct3D 12, 또는 Metal 지원이 필요합니다."

msgid "Runs on new hardware"
msgstr "새 하드웨어에서 실행"

msgid "✔️ Yes."
msgstr "✔️ 예."

msgid "Runs on old and low-end hardware"
msgstr "오래되고 저사양 하드웨어에서 실행"

msgid "✔️ Yes, but slower than Compatibility."
msgstr "✔️ 네, 그러나 호환성보다 느립니다."

msgid "✔️ Yes, but slowest of all renderers."
msgstr "✔️ 네, 그러나 모든 렌더러 중에서 가장 느립니다."

msgid "Runs on hardware without RenderingDevice support"
msgstr "RenderingDevice 지원이 없는 하드웨어에서 실행"

msgid "❌ No."
msgstr "❌ 아니오."

msgid "**Target platforms**"
msgstr "**대상 플랫폼**"

msgid "Mobile, low-end desktop, web."
msgstr "모바일, 저사양 데스크톱, 웹."

msgid "Mobile, desktop."
msgstr "모바일, 데스크톱."

msgid "Desktop."
msgstr "데스크톱."

msgid "Desktop"
msgstr "데스크톱"

msgid "✔️ Yes (low-end)."
msgstr "✔️ 예 (저사양)."

msgid "✔️ Yes (high-end)."
msgstr "✔️ 예 (고사양)."

msgid "⚠️ Supported, but poorly optimized. Use Mobile or Compatibility instead."
msgstr ""
"⚠️ 지원하지만 최적화가 형편없습니다. 대신 모바일이나 호환성을 사용하세요."

msgid "XR"
msgstr "XR"

msgid "Web"
msgstr "웹"

msgid "Lights and shadows"
msgstr "빛과 그림자"

msgid "See :ref:`doc_lights_and_shadows` for more information."
msgstr "자세한 정보는 :ref:`doc_lights_and_shadows`\\ 를 참조하세요."

msgid ""
"See :ref:`doc_introduction_to_global_illumination` for more information."
msgstr ""
"자세한 정보는 :ref:`doc_introduction_to_global_illumination`\\ 를 참조하세요."

msgid "ReflectionProbe"
msgstr "ReflectionProbe"

msgid "LightmapGI"
msgstr "라이트맵GI"

msgid "See :ref:`doc_environment_and_post_processing` for more information."
msgstr ""
"자세한 정보는 :ref:`doc_environment_and_post_processing`\\ 를 참조하세요."

msgid "Fog (Depth and Height)"
msgstr "안개 (깊이와 높이)"

msgid "Tonemapping"
msgstr "톤매핑"

msgid "Screen-Space Reflections"
msgstr "스크린 공간 반사"

msgid "Glow"
msgstr "빛번짐"

msgid "Adjustments"
msgstr "조정"

msgid "Custom post-processing with fullscreen quad"
msgstr "전체 화면 쿼드로 커스텀 후처리"

msgid "Custom post-processing with CompositorEffects"
msgstr "CompositorEffects로 커스텀 후처리"

msgid "Antialiasing"
msgstr "안티앨리어싱"

msgid "See :ref:`doc_3d_antialiasing` for more information."
msgstr "자세한 정보는 :ref:`doc_3d_antialiasing`\\ 을 참조하세요."

msgid "MSAA 3D"
msgstr "MSAA 3D"

msgid "MSAA 2D"
msgstr "MSAA 2D"

msgid "TAA"
msgstr "TAA"

msgid "FSR2"
msgstr "FSR2"

msgid "FXAA"
msgstr "FXAA"

msgid "SSAA"
msgstr "SSAA"

msgid "StandardMaterial features"
msgstr "StandardMaterial 기능"

msgid "See :ref:`doc_standard_material_3d` for more information."
msgstr "자세한 정보는 :ref:`doc_standard_material_3d`\\ 를 참조하세요."

msgid "Sub-surface scattering"
msgstr "서브서피스 산란"

msgid "Shader features"
msgstr "셰이더 기능"

msgid "See :ref:`doc_shading_reference` for more information."
msgstr "자세한 정보는 :ref:`doc_shading_reference`\\ 를 참조하세요."

msgid "Screen texture"
msgstr "화면 텍스처"

msgid "Depth texture"
msgstr "깊이 텍스처"

msgid "Normal/Roughness texture"
msgstr "법선/거칠기 텍스처"

msgid "Compute shaders"
msgstr "셰이더 계산"

msgid "Other features"
msgstr "기타 기능"

msgid "Variable rate shading"
msgstr "가변 비율 셰이딩"

msgid "Decals"
msgstr "데칼"

msgid "Depth of field blur"
msgstr "필드 블러의 깊이"

msgid "Adaptive and Mailbox VSync modes"
msgstr "적응형 및 사서함 수직동기화 모드"

msgid "2D HDR Viewport"
msgstr "2D HDR 뷰포트"

msgid "RenderingDevice access"
msgstr "RenderingDevice 접근"
